---
title: 区块链
---
区块链如火如荼地发展着，央行似乎在接受区块链技术。
看来区块链既合法，又大有作为

以下摘抄自 [维基百科](https://www.wikiwand.com/zh-hans/%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE)

## 区块链
（英语：blockchain 或 block chain）[1]是用分布式数据库识别、传播和记载信息的智能化对等网络, 也称为价值互联网。[2][3] 是中本聪2008年在比特币白皮书[4]中提出地概念，并在2009年创立了比特币社会网络（英语：Bitcoin network），开发出第一个区块，即“创世区块”

### 共识主动性时代

``` 
区块链是第二代网路技术。第一代网路已经改变了我们的讯息体系，并使人类进化资讯时代。与网路让媒体自由一样， 区块链正在使我们拥有自主权。
人们正在通过加密货币支付体系和智能合约体系, 将我们的中心化金融和法律体系演变为去中心化的自主体系。
区块链技术提供了一个共识主动性参与机制，使我们能够以完全分散和去中心化的方式，实现大规模的系统合作。
```

### 国家货币

- e-Dinar 是突尼斯共和国政府用区块链技术发行地数字货币。也是第一个国家数字货币。[28]
- eCFA 是塞内加尔共和国政府用区块链技术发行地数字货币。

###  代币（token）
我才发现 代币 的英文原文是 token
